# 01b - FizzBuzz (後編)

## 説明

**FizzBuzzの前編を終わってからこのルールを使ってください**

この後編は「リファクタリングする際、何を心がけするべきか？」という目的で用意してある。

同じ[FizzBuzz](./01_README.md)のルールを守りながら、他のルールを追加して、「変更しやすいコード」の大事さを実感させる。

## 追加ルールの例

* 「`if ... elseif ... else`」で解決した場合 :
  * 3と5だけではなくて、7の場合は「Bizz」、11の場合は「Fuzz」、13の場合は「Bozz」、...
  * 目的 : 問題に新しい解決方法を考えさせる

* 「残り計算の変数化」をしていない場合 :
  * 「3ではなくて、7だったら？」、「じゃあ、5ではなくて、11だったら？」
  * 目的 : 条件を一箇所でまとめて、変更が簡単にできるように

* 「では、Fizz ではなくて、 Fazzだったら？」
  * 目的 : 同上
